{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043543",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강원특별자치도의 산업단지"
    },
    "text": "江原特別自治道のギャンブラー\\n\n昭陽江ダム建設にともなう水没地区の移住民就職と工業の適正な地方分散を促進するために1968年に初めて春川地方産業団地が造成されて以来、2017年基準で国家産業団地1ヶ所、一般産業団地24ヶ所、都市先端産業団地4ヶ所、農工団地43ヶ所など計72ヶ所が造成されている。 指定面積は2607万4000㎡で全国産業団地面積の1.8%程度で比重が非常に低い。 総生産額は6兆3586億3900万ウォンで、全国比0.6%に当たる。 2013年には観光産業と先端素材産業を育成し東北アジア経済中心地を建設しようとする計画で東海市北坪洞と望祥洞、江陵市玉渓面の3地区を東海岸圏経済自由区域(EFEZ;Eastcoast Free Economic Zone)に指定し、2024年までに産業団地を造成している。 北平国家産業団地は東海岸時代の中心工業地域建設、北方交流に備えた貿易基地開発、産業化を促進し地域経済を活性化するための目的で1975年12月道内唯一の国家産業団地に指定された。 指定面積は403万㎡であり、誘致業種は全製造業を対象にするもののメッキ·染料·顔料·皮革·鋳物·染色など公害多発業種と用水多消費業種は制限される。 機械部門の業者が多数入居している。 一般産業団地は文幕盤渓一般産業団地·ブロン一般産業団地·原州自動車部品一般産業団地など原州市に最も多い7ヶが造成され、春川市に春川電力IT文化複合一般産業団地など5ヶ、三陟市と江陵市に各々3ヶ、東海市に2ヶ、鉄原郡·太白市·洪川郡·横城郡に各々1ヶずつ造成されている。 都市先端産業団地は知識·文化·情報通信産業とその他の先端産業を育成·開発するために4ヶが造成され、全て春川市にある。 また、農工団地2017年を基準に春川市に5ヶ、横城郡に4ヶ、束草市·寧越郡·原州市·旌善郡·鉄原郡·洪川郡に各々3ヶずつ、江陵市·高城郡·三陟市·襄陽郡·仁済郡·太白市·平昌郡に各々2ヶずつ、楊口郡に1ヶなど計43ヶが造成されており、2018年洪川郡に北方農業基地が追加で指定され造成されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "産業団地は何のために造成されていますか？",
            "answer": "産業団地は水没地区の移住民就職と工業の地方分散を促進するために造成されています。"
        },
        {
            "question": "江原特別自治道には何種類の産業団地がありますか？",
            "answer": "江原特別自治道には国家産業団地、一般産業団地、都市先端産業団地、農工団地の4種類の産業団地があります。"
        },
        {
            "question": "江原特別自治道の産業団地の指定面積はどれくらいですか？",
            "answer": "江原特別自治道の産業団地の指定面積は2607万4000㎡です。"
        },
        {
            "question": "江原特別自治道の産業団地の総生産額はどれくらいですか？",
            "answer": "江原特別自治道の産業団地の総生産額は6兆3586億3900万ウォンです。"
        },
        {
            "question": "東海市北坪洞と望祥洞、江陵市玉渓面が東海岸圏経済自由区域に指定されましたが、どのような計画がありますか？",
            "answer": "東海市北坪洞と望祥洞、江陵市玉渓面は観光産業と先端素材産業を育成する計画で、産業団地の造成が2024年までに行われる予定です。"
        },
        {
            "question": "北平国家産業団地は何のために指定されましたか？",
            "answer": "北平国家産業団地は中心工業地域建設と北方交流に備えた貿易基地開発、産業化を促進し地域経済を活性化するために指定されました。"
        },
        {
            "question": "北平国家産業団地の指定面積はどれくらいですか？",
            "answer": "北平国家産業団地の指定面積は403万㎡です。"
        },
        {
            "question": "一般産業団地はどのような地域に造成されていますか？",
            "answer": "一般産業団地は原州市、春川市、三陟市、江陵市、東海市、鉄原郡、太白市、洪川郡、横城郡に造成されています。"
        },
        {
            "question": "都市先端産業団地はどのような目的で造成されていますか？",
            "answer": "都市先端産業団地は知識、文化、情報通信産業とその他の先端産業を育成・開発するために造成されています。"
        },
        {
            "question": "農工団地はどのような地域に造成されていますか？",
            "answer": "農工団地は春川市、横城郡、束草市、寧越郡、原州市、旌善郡、鉄原郡、洪川郡に造成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 650,
        "QA": 530
    }
}